[成波之路]拿破崙意粉 (圖文+影片食譜)

影片：

呢種意粉同拿破崙一啲關係都無
傳說呢個做法係二戰果陣，日本一間酒店既大廚煮畀美軍個大粒佬食，然後個食譜再流傳到民間
而又因為打完仗無啖好食，日本人將蕃茄改成茄汁，然後改下改下就變到而家咁
真唔真都好啦，整呢個意粉又平又快又好味係真嘅，無呃你！

Facebook:
Instagram:
Blog:
Blog 可以睇返之前出過post既食譜
有興趣請like/follow/睇睇啦，多謝你既留意同支持

正啊

份量：2 – 3 人
材料
意粉 200 克
洋蔥 100 克
火腿 80 克
甘筍 40 克
青椒 40 克
蒜頭 3 瓣
鰹魚粉 2 茶匙
茄汁 6 湯匙
糖 2湯匙
巴馬臣芝士粉 2 湯匙

1. 首先煮滾一大鍋水。
把洋蔥、火腿、甘筍和青椒切絲。蒜頭壓成蓉備用。
水滾後加少許鹽，下意粉，按包裝指示的時間減去 2 分鐘煮熟意粉。

2. 煮意粉的同時，以中火燒鐵鍋子，下少許油，油熱後下洋蔥炒約 3 分鐘至軟身。

3. 下火腿、甘筍和青椒同炒 1 – 2 分鐘。

4. 下蒜蓉同炒 1 – 2 分鐘至有香氣。

5. 意粉煮夠時間後，先留下 2 湯匙煮意粉的水。把意粉隔水下鍋同炒。

6. 把鰹魚粉和上一步留下煮意粉的水拌勻，倒入鍋中炒勻。

7. 下茄汁和糖炒勻，再加入巴馬臣芝士粉炒勻即可上碟。享用前可隨意灑上更多巴馬臣芝士粉。

- 吃辣的朋友可於加入茄汁時同時加入適量辣椒仔辣汁更惹味！

點解係我煮完食完飯先有呢個post

即刻好肚餓

正評
唔洗講嘢

正呀,一陣lunch就去食先

路過揮手

多謝

今晚或者聽日煮囉

啱啱食飽咗

多謝你呀

我果頭無呢啲食

光巴打呢排多客嗎？

日日做到無停手

好好奇你究竟做咩菜係廚師嗎???

有無咩簡單西餐推介

打J爐………！！！

醉愛茄汁

意粉易上手得嚟又多變化
寫過啲意粉食譜有興趣可以睇下呀

我覺得煎扒其實最唔麻煩…只要你同個爐同個火同隻鑊熟啲，都唔會出咩事

就咁講西餐好空泛，你會唔會有特別想煮或者想食既材料？

好正

你打少咗啲符號

唔錯
出面食嗰d好多都好濕
碟底好多稀汁

留名

成波

好正 我都成日煮意粉
樓主最鐘意點煮?

正

多謝呀
炒唔透?隔水淨太多水?

Hello

我好鍾意Vodka蕃茄汁
即係呢個

入親來都流口水

正ar

抹返撻地先好走呀滴到我濕晒

多謝你

今次呢個夠晒簡單易整
唔用鰹魚粉得唔得？

今次個汁好少水份，唔使專登開盒雞湯，同埋因為材料比較簡單無咩鮮味嘢，所以用咗鰹魚粉做鹹味代替鹽
如果無嘅同鹽都可以，不過當然要減量，但雞粉就唔好喇

鰹魚粉邊度有得賣
其實呢個意粉可以加好多唔同餸落去

好似好好食

其實好多地方都有㗎，大果啲超級市場例如sogo一田吉之島citysuper，某啲唔大間嘅百佳惠康都有，十二蚊店都見過
不過係啲牌仔有時未必寫同一個名 咩鰹魚粉/鰹魚素/柴魚粉/鰹魚風味調味料等等……好多名

我自己好鍾意
陣味好低能

我要試食

偽娘